\chapter{Einleitung}
Kann eine Bewegungserkennung mithilfe von künstlichen neuronalen Netzen
effizient und in Echtzeit auf mobilen Geräten wie Smartphones ausgeführt
werden? Mit dieser Frage soll sich diese Arbeit beschäftigen. Speziell wird
sich dabei auf die Erkennung und Analyse von Bewegungen bezogen. Dabei müssen
bereits vorhandene Modelle umgewandelt werden, um auf mobilen Geräten eine
Echtzeiterkennung durchführen zu können. Künstliche Intelligenz hat bereits in
vielen verschiedenen Bereichen eine unterstützende Rolle eingenommen.
Dementsprechend ist das Feld in den letzten Jahren stetig gewachsen und hat an
Interesse gewonnen. Viele Anwendungen funktionieren nur deshalb, weil sie durch
Modelle des Machine-Learnings unterstützt werden. Vor allem in der
Computer-Vision findet diese Technologie Anwendung. Beispiele hierfür sind
Bildklassifizierer und Objekt-Detektoren, die entsprechend Bilder eine Klasse
zuordnen bzw. viele Objekte innerhalb eines Bildes erkennen. Neben der
Bildverarbeitung ist die Erkennung von menschlichen Posen bzw. von Bewegungen
mit künstlichen neuronalen Netzen (KNN) ein weiteres, aktuelles
Forschungsthema. Diese Art von Detektoren werden unter anderem dazu verwendet,
um Schlüs\-sel\-punkte des menschlichen Körpers zu identifizieren.

Während solche Modelle bereits im Desktopbereich mit weniger Einschränkungen
ausgeführt werden können, sind diese eher schwierig auf ressourcenarme Geräte
übertragbar. Oft müssen abgewandelte, verkürzte Varianten erstellt werden, um
die benötigte Rechenleistung so gering wie möglich zu halten -- die meisten
Smartphones haben zur Zeit leider nicht die gleichen Rechen- und
Speicherkapazitäten wie die meisten Desktopmaschinen, ganz zu schweigen von
diversen anderen Geräten des Internet-of-Things (IoT) wie Haushaltsgeräte und
Sensoren. Aus diesem Grund soll sich diese Arbeit insbesondere damit
beschäftigen, wie die Bewegungserkennung auf mobilen Geräten ausgeführt werden
kann. Zusätzlich wird untersucht, welche Anpassungen vorhandene
Machine-Learning-Modelle benötigen, um auf mobilen Geräte ausgeführt werden zu
können.

Kapitel \ref{chapter:basics} beschäftigt sich mit den Grundlagen der in dieser
Arbeit verwendeten Technologien. Dabei wird unter anderem darauf eingegangen,
wie Unterschiede zwischen Distributionen gemessen werden können, um damit den
Grundstein für spätere Loss-Funktionen zu schaffen. Diese werden dann vor allem
für das Trainieren von Generative-Adversarial-Networks (GANs) verwendet. Auch
werden in diesem Kapitel einige Grundbausteine zum Entwickeln von sehr tiefen
neuronalen Netzen besprochen. Anschließend wird die Funktionsweise von GANs und
entsprechenden Verlustfunktionen zum Trainieren dieser Netzwerke besprochen.
Zusätzlich werden Probleme der einzelnen Architekturen besprochen und Lösungen
vorgestellt.

Kapitel \ref{chapter:dataset} stellt Methoden vor, die zum Erstellen eines
Datensatzes verwendet werden. Dieser Datensatz wird anschließend verwendet, um
die Bewegungserkennung aus dem nächsten Kapitel zu implementieren und die
Modelle damit zu trainieren. Besonders wird in diesem Kapitel der Aufbau des
Datensatzes erläutert und inwiefern dieser mithilfe von GANs erweitert werden
kann. Insbesondere wird hier versucht, einen kompletten Datensatz mithilfe eines
GANs zu erzeugen, sodass dieses dynamisch anstelle eines echten Datensatzes
verwendet werden kann.

Kapitel \ref{chapter:motion-detection} führt die Bewegungserkennung ein und
vergleicht unter anderem verschiedene Ansätze zum Erkennen von menschlichen
Schlüsselpunkten. Dabei wird auf Single- und Multi-Pose-Detection eingegangen
und mit dessen Hilfe eine neue Netzwerkarchitektur definiert, die in der Lage
ist, eine Folge von menschlichen Posen zu klassifizieren und analysieren.

Kapitel \ref{mobile-app} beschäftigt sich mit der Entwicklung einer
Android-App, welche die ausgearbeiteten Ergebnisse aus den vorherigen Kapiteln
verwenden soll, um die Bewegungserkennung auf mobilen Geräten zu testen.
Hier soll die Forschungsfrage abschließend mithilfe beantwortet werden, indem
die entwickelte Bewegungserkennung auf verschiedene mobile Geräte getestet wird.
